哈佛專家 : 料1個月後達高峯 ; 籲勿赴第二層感染地區香港 !

哈佛大學公共衞生專家、華裔學者丁亮警告，全球正面對史上最毒的新型冠狀病毒疫情，此病毒的不確定性高，預測至少再持續一個月才達到高峯，呼籲最好「不需要旅行就別去旅行」，也建議不要去包括香港在內的「第二層感染地區」。
相關新聞：【醫護罷工第5日●拆局】疫情急轉直下 或左右罷工能否持續

丁亮（Eric Liang Feigl-Ding）出生於上海，5歲移民美國，畢業於約翰普金斯大學（Johns Hopkins University），23歲取得哈佛大學流行病學和營養學的雙博士學位，任職哈佛大學營養學訪問學者，同時是世界衞生組織（WHO）專家顧問。
36歲的他近來針對疫情在推特頻頻發文，曾警告「我們正面對史上最毒的病毒疫情」。他接受中央社訪問時，以2003年沙士（SARS）為例，指沙士在3個月上升到8,000宗病例，新型冠狀病毒在不到一個月，確診病例就超過3萬宗，3倍速的時間與3倍量的病例擴散，「等同SARS的9倍速」。

疫情集中在中國，丁亮指「全面禁飛中國是個難題，如果你不需要旅行，就別去旅行」。他同時建議：「特別小心一些從武漢擴散出去的第二層感染地區」，例如香港。根據疫情報告，在香港和北京已有社區感染、或沒有武漢旅遊史的例子，並有個位數死亡案例。

他說：「我們認為疫情會持續至少再一個月，才會進到高原期，但在那之前還要觀察」。高原期指確診個案快速增加並且到達頂峯之後，連續處於一個高峯或只有微幅波動的時間。WHO於上月31日宣布新型冠狀病毒疫情為國際關注公共衞生緊急事件，丁亮提到，主要原因在於確診病例與死亡率仍集中在中國。但他指自己和很多學者，都非常謹慎觀察病毒是否發展成為全球大流行（pandemic）的疫情。

丁亮表示目前還沒有科學證據證明抗病毒藥物對治療新型冠狀病毒有效，全世界很多團隊在測試關於愛滋病毒組合的藥物，他說，「新藥與疫苗同樣都需要經過至少4到6個月的測試，目前有待觀察，但我們仍需要疫苗」。

武漢肺炎疫情仍在蔓延，他提醒一般人多注意個人衞生並留意小細節，例如開關門的時候以「衞生紙、甚至手背」使用手把，不要用手指頭按電梯開關。他強調，在人多的場合，尤其要自己控制「手盡量不要隨意觸摸很多東西」。

14日後高峯，1個月後高峯
仲有無

唔好意思阻你地討論sorrysorry
p牌開post... 借個位

上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？